人民日報: 訪港內地客「越趨文明」難以外在行為分辨內地人和香港人

剛過去的年初一至初七，有130萬人次訪港，其中8成半，即110萬人次為內地旅客。內地客人越多，所引起的中港矛盾亦越嚴重，但《人民日報》海外版今日一篇報道，題為〈『香港地』融合『內地客』〉，指內地客已學會「入鄉隨俗」，越趨文明，更引述教協會長馮偉華說：「只要港人自愛，便不必擔心內地旅客堅持壞習慣。」

報道指，內地客的文明質素近年提升，來自北京、上海等大城市的旅客，愛講「請問」、「謝謝」等詞語，談吐斯文，特別是年輕一輩，而現時已難以根據外在行為，分辨誰是「內地人」，誰是「香港人」，「只要向他們（內地旅客）說得明明白白，清清楚楚，他們都願意遵守，如打尖、吵鬧等，和氣地勸止他們，他們都會聽從......你不說，別人哪知自己那套有問題」。

報道亦引述本港親中報章《大公報》日前刊登的讀者來信，稱大多數港人都認同，數以百萬計的內地客來港，是對香港的「友好」支持，反指一些鼓吹「民粹」的港人，以各種各樣的政治口號抹黑內地客，是嚴重扭曲的排外心態。

報道最後說，學會包容文化差異是現今許多國家和地區都要面對的課題，並引述馮偉華說：「香港過去確有一些內地文化衝擊造成的爭拗，但隨着時間推移，本地人已逐漸習慣，並意識到造成差異的原因，現在兩地人已開始互相適應」。

開聲講句屌你老母就知邊度人啦屌

口音呢樣野好難改 一聽就知唔同啦

言下次意即可佢地覺得本身香港人質素好d? 太傷害同胞感情同在搞分化

下
好易分喎
唔好扮我地啦
你地狗黎嫁

有毒氣體沒有毒

大陸人到底有冇照過鏡

中港交流

中港和諧

中港婚姻

中港融合

我以為老衲開分身出post

香港民眾喜迎內地客

有大陸底班畜牲一行出黎，盲既索到浸臭味都分到啦

人唔笑狗都吠.

香港人用廣東話講唔該
大陸哩用蝗語講謝謝

香港人唔識分？

他們都願意遵守，如打尖、吵鬧等，和氣地勸止他們，他們都會聽從......你不說，別人哪知自己那套有問題」。

狗黎架咩

狗都識規矩, 唔好侮辱d狗, ok?

對唔住

你不說，別人哪知自己那套有問題」。

好多老屎忽都係咁
你唔講..我唔知就等於我岩
你無同我講就係你唔岩..我無錯
咁就完美推左個責任走

其實人民日報果班撚樣係咪好得閒, 日撚日作故仔.

老老實實，唔開口，係難分上海（後生仔）同香港人

我地講 唔該同thank you 架
又搵個大陸佬寫垃圾文 搵認同搵得你咁鳩低呀

一睇就睇得出
北佬個樣

人民日報班撚屌連香港人用語都唔知道！

果種鄰國臭味永遠都洗唔清